[{"ExamID":3709,"Question":"1.影響金融市場中所有資產報酬的事件，其衝擊屬於全面性的風險有那些？甲.利率風險；乙.購買力風險；丙.政治風險 (A) 僅甲、乙 (B)僅乙、丙 (C)僅甲、丙 (D)甲、乙、丙 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3710,"Question":"2.附認股權公司債之認股權被執行時，則：甲.公司債繼續存在；乙.投資人不須支付任何金額即可取得普通股；丙.發行公司即償還公司債之本金   (A) 僅甲       (B)僅甲、乙      (C)僅乙、丙   (D)甲、乙、丙 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3711,"Question":"3.一般發行擔保公司債，擔保機構主要為： (A) 銀行       (B)承銷商       (C)投資信託公司  (D)票券公司 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3712,"Question":"4.何者不是公司發行債券之適當時機? (A) 預期物價水準將大幅上升            (B)公司管理者不想降低持股比率 (C) 公司股價處於低水準時         (D)負債比率很高時 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3713,"Question":"5.當一國的貨幣升值時，對進出口的影響為何?  (A) 有利進口，有利出口           (B)有利進口，不利出口 (C) 不利進口，有利出口           (D)不利進口，不利出口 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3714,"Question":"6.下列哪種產業最可能被歸屬於防禦性產業？ (A) 科技業       (B)汽車業    (C)航空業   (D)成衣業 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3715,"Question":"7.其他條件相同，下列哪種事件最可能降低股票的本益比？ (A) 投資人的風險規避傾向降低          (B) 股利發放率增加 (C) 國庫券殖利率增加            (D) 通貨膨脹預期下跌 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3716,"Question":"8.下列何者非景氣同時指標（Coincident indicator ）？ (A) 製造業銷售量指數           (B)非農業部門就業人數 (C) 實質貨幣總計數M1B              (D)實質海關出口值 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3717,"Question":"9.投資人對成熟公司股票的預期報酬，主要來自於：  (A)公司銷售成長   (B)股票股利        (C)差價   (D)現金股利 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3718,"Question":"10.何者為貨幣市場證券？ (A) 五年期的公司債          (B) 普通股 (C) 二十年期的公司債         (D) 三個月期的國庫券 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3719,"Question":"11.關於 OBV 分析法之敘述何者不正確？ (A) 買賣雙方的合理價格認定愈不一致，成交量越低 (B) 成交量上升所需的能量較下跌為多 (C) 股性愈活潑的股票，投資者繼續投入傾向愈高，類似物理學慣性原理 (D) 成交量上升至某一程度終將下跌 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3720,"Question":"12.有一投資組合由甲、乙兩股票組成，請問 在什麼情況之下，投資 組合報酬率之標準差為甲、乙兩股票個別標準差之加權平均? (A) 兩股票報酬率相關係數＝0    (B) 兩股票報酬率相關係數＝1 (C) 兩股票報酬率相關係數＝－1        (D)任何情況下，投資組合標準差均為個別標準差之加權平均 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3721,"Question":"13.何者為效率市場的定義？  (A) 政府不以人為的手段干預市場，讓市場自由發展   (B) 市場無交易成本、稅負以及其他障礙   (C) 市場能夠迅速正確反應所有攸關資訊，所有投資者將無法利用任何資訊賺取超額的報酬   (D) 市場交易的作業流程完全電腦化 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3722,"Question":"14.有效率的投資組合為： (A) 在相同風險下，有最高的預期報酬，且在相同預期報酬下，有最低之風險者 (B) 在相同的預期報酬下，有最高之風險 (C) 有最低的風險及報酬 (D) 有最高的風險及報酬 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3723,"Question":"15.股價指數屬於景氣指標中的：  (A) 領先經濟指標 (B)即時經濟指標  (C) 落後經濟指標             (D)警戒經濟指標 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3724,"Question":"16.組合型基金至少需投資幾檔子基金？  (A)2 檔     (B)3 檔     (C)5 檔    (D)10 檔 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3725,"Question":"17.金融市場可分為： (A) 匯率市場和貨幣市場        (B)債券市場和股票市場 (C) 資本市場和貨幣市場        (D)上市交易及上櫃交易 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3726,"Question":"18.未被股市預期的利率下跌，將造成股價： (A) 下跌            (B)上漲 (C) 不一定下跌或上漲         (D)先跌後漲 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3727,"Question":"19.對獲利不佳的資產股而言，下列何種評價方法較適當？ (A) 本益比法           (B)現金流量折價法 (C) 每股股價除以每股重估淨值       (D)股利殖利率 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3728,"Question":"20.K 線的實體部分，代表： (A) 最高價與最低價的變動範圍       (B)開盤價與收盤價的變動範圍 (C) 最高價與收盤價的變動範圍       (D)開盤價與最低價的變動範圍 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3729,"Question":"21.在上升趨勢中，K 線圖上出現高價跳空型態（High-price Gapping Play），即向上跳空缺口的陽線，表示行情可能： (A) 止漲回跌    (B)繼續上漲   (C)方向不明   (D)繼續下跌 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3730,"Question":"22.公司的財務槓桿越小，則貝它（Beta）係數會： (A) 越大     (B)越小    (C)不變    (D)無關 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3731,"Question":"23.何種資訊反映在證券價格的變動上是強式效率的資本市場所獨有的？ (A) 所有技術面分析的資訊      (B)過去與現在所有公告之財務資訊 (C) 未對外公開的內部資訊      (D)選項(A)(B)(C)皆是 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3732,"Question":"24.就市場效率性而言，設置漲跌幅之限制： (A) 可能會延緩資訊反應在股價上之速度   (B)對於股價反應資訊並無任何影響 (C) 是一個具有效率的市場必有的措施   (D)是半強式效率市場之特質 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3733,"Question":" 25.股票評價可以利用下列何種方法？甲.本益比倍數還原法；乙.股價淨值比還原法；丙.股利殖利率法 (A) 僅甲     (B)僅甲、乙   (C)僅甲、丙   (D)甲、乙及丙皆可以 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3734,"Question":"26.將某一金額以下的支出一律作為收益支出，是合乎： (A) 重大性原則   (B)一致性原則  (C)客觀原則   (D)成本原則 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3735,"Question":"27.東澳公司的存貨週轉天數為 50 天，應收帳款週轉天數為 70 天，應付帳款週轉天數為 40 天，則東澳公司的淨營業循環為幾天？ (A)120 天    (B)40 天     (C)80 天    (D)160 天 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3736,"Question":"28.和仁公司 106 年底盤點存貨時，並未將新城公司寄銷的商品列入盤點，則下列何者正確？ (A) 銷貨成本將低估       (B)進貨成本將低估    (C) 銷貨毛利將低估       (D)銷貨成本仍為正確 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3737,"Question":"29.下列何者對速動比率無任何影響？ (A) 宣告現金股利        (B)支付前所宣告的現金股利 (C) 沖銷壞帳         (D)以成本價賒銷出售存貨 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3738,"Question":"30.計算由營業產生之營運資金須加回本期之折舊金額，是因為： (A) 折舊非為營業交易       (B)減少本期多提列之折舊 (C) 折舊不耗用營運資金      (D)提列折舊可以少繳稅 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3739,"Question":"31.老謝餐飲公司向銀行借款$5,000,000，並以廠房作擔保，這項交易將在現金流量表中列作： (A) 來自營業活動之現金流量     (B)來自投資活動之現金流量 (C) 來自籌資活動之現金流量     (D)非現金之投資及籌資活動 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3740,"Question":"32.富里公司股票已發行 1,000,000 股，原以每股 120 元價格出售，票面金額每股 10 元；設今每股帳面價值100 元，則資產負債表中股本金額為： (A)11,100,000 元        (B)10,000,000 元 (C)100,000,000 元       (D)111,000,000 元 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3741,"Question":"33.公司按公告現值調整土地之帳面金額，並計提增值稅準備後，下列何敘述正確？ (A) 資產增加         (B)負債增加      (C) 權益增加         (D)選項(A)(B)(C)皆是 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3742,"Question":"34.下列各項何者不應包含於不動產、廠房及設備之取得成本？ (A) 安裝費         (B)過戶之手續費 (C) 延遲付款之利息       (D)運費 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3743,"Question":"35.下列哪一事項可能會導致資本公積之金額變動？ (A) 發放現金股利        (B)前期損益調整 (C) 提撥法定盈餘公積       (D)庫藏股票交易 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3744,"Question":"36.企業之長期償債能力與下列何者較無關？ (A) 獲利能力         (B)利息保障倍數 (C) 資本結構         (D)不動產、廠房及設備週轉率 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3745,"Question":"37.某公司的淨利率為 0.4，總資產週轉率 為2，平均資產總額／平均權益比為 3，則總資產報酬率為？ (A)80%          (B)40%      (C)60%          (D)選項(A)(B)(C)皆非 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3746,"Question":"38.發放股票股利及股票分割後，下列敘述何者錯誤？ (A) 股票分割的目的是為了便於流通    (B)股票股利不改變股票面額 (C) 股票股利使得股本增加      (D)股票股利與股票分割皆不用作分錄 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3747,"Question":" 39.已知曉臣公司股價每股$52 ，每股股利$2，每股帳面金額$46，每股盈餘$4 ，請問曉臣公司的本益比為？ (A)12 倍    (B)16 倍     (C)8 倍    (D)13 倍 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3748,"Question":"40.企業提供期中財務報表主要在滿足下列何種目標？  (A)提供攸關的資訊       (B)提供可供比較的資訊  (C)提供可靠的資訊       (D)提供及時的資訊 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3749,"Question":"41.一公司在選擇會計方法時，會受到下列那些因素之影響？ (A) 公司的獎酬計畫       (B)股票市場的反應 (C) 公司的債務契約       (D)選項(A)(B)(C)皆是 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3750,"Question":"42.假如羅東公司存貨實際流動的情況是舊的存貨先售出，則此公司財務報告中所選擇的成本流動假設必須為：  (A) 先進先出法        (B)移動平均法     (C) 加權平均法        (D)可選擇任何一種成本流動假設 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3751,"Question":"43.下列何種行業的存貨評價方式較適合採用個別認定法？ (A) 電腦公司    (B)食品公司   (C)汽車經銷商   (D)鋼鐵公司 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3752,"Question":"44.編製現金流量表時，公司通常不需要下列哪一種資訊？ (A) 去年之資產負債表       (B)去年之綜合損益表 (C) 今年之資產負債表       (D)今年之綜合損益表 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3753,"Question":"45.一個正在成長中之企業，下列何項活動最可能產生負的現金流量？ (A) 營業活動         (B)融資活動    (C) 投資活動         (D)與顧客間之往來 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3754,"Question":"46.下列何項目彌補虧損，嗣後有盈餘時須再還回原科目？ (A)股票發行溢價        (B)資產重估增值 (C)保留盈餘         (D)處分資產溢價 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3755,"Question":"47.現金週轉率係指下列何項比率？ (A) 平均現金對資產總額之比率     (B)銷貨收入淨額對平均現金之比率 (C) 平均現金對銷貨收入淨額之比率    (D)流動資產總額對平均現金之比率 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3756,"Question":"48.下列何者將使未提撥保留盈餘增加？ (A) 本期淨損         (B)前期淨利低估 (C) 宣告現金股利        (D)宣告股票股利 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3757,"Question":"49.久久公司 X1 年度的營業收入為$2,000,000，營業利益為$400,000，變動營業成本及費用$600,000，則X1 年度其營運槓桿度為： (A)1.8     (B)2    (C)2.5     (D)3.5 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3758,"Question":"50.公司賣出庫藏股票價格如果較原先取得價格高時，對於財務報表之影響為何？  (A) 將產生利益        (B)將增加損失 (C) 將使權益增加        (D)可作為股本加項 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":4,"Name":"109年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null}]